人事音書●從法無所禁到無所不禁 - 余家強

節錄

人事音書●從法無所禁到無所不禁 - 余家強

與朋友路經商場，。。。。。。

言之有理，但想深一層。。。。。

若一早寄望場所東主及。。。。。

當權者負責任把條例。。。

中華傳統卻非。。。

傳統觀念還偉大，引申發展到現代中國仲得人驚：朕白紙黑字寫清楚的，你固然得遵守；朕沒寫清楚的，你也得遵守！因為你要醒目識do、自閹、自我檢查。國安法下，港府發聲明指光時八字涉違反規定，ok姑且忍受，轉頭葛珮帆跳出來說以「康復香港 時代抗疫」為口號的口罩廠「充滿暗示性」、「打擦邊球」，同樣喊取締，翌日Yellow Factory門市應聲停業，便完全龍門任由佢搬了。

朋友，法律不能禁止埋擦邊球的，若然，許多幽默感不知從何談起，大家動輒得咎，倒不如乾脆變啞巴？別的不說，單單謝偉俊「光復積金 錢袋革命」也請一視同仁予以譴責吧。

自相矛盾，標準把尺只在當權者心中，因為你要識do，法無所禁，卻有更高層次無所不禁。

「犯法呀？差人拉呀？」以前黃子華《棟篤笑》常常講的台詞，骨子裏也是法無所禁即凡事放心率性而為，今後還能夠玩此幽默嗎？你無犯法，不過，差人照拉你。